即將去旅行嘅巴絲，印一份當地語言嘅文宣，Check Out 時留低喺酒店，諗唔諗得過？

沖涼時突發奇想，大家入機場俾文宣外國人睇，亦都可以掉返轉我地去外國俾文宣當地人睇。外國嘅巴絲始終冇香港嘅巴絲咁多，既然大家都買咗機票去旅行，不如幫手做多樣嘢
但恕我唔識整圖又唔識外國語言，淨係得個 idea，有冇巴絲覺得有可能做到

留leaflet 喺機場啦 留酒店畀人當垃圾扔

Lm 等日本文宣

留 leaflet 喺外國機場都得，喺餐廳食完飯留張文宣又得，留喺邊度都有可能俾人當垃圾，所以要整得夠精簡，唔好太過煽情，要睇嘅人自然會睇，唔想睇嘅人點都唔會睇。我地用軟實力，用心意，用真誠。留 leaflet 都要留得有啲誠意，總之唔好好似法輸功咁打擾人地生活。

我一開始嘅諗法係例如 check out 時留張文宣喺張床度，俾執房啊姐望兩眼，上半部好簡短咁講香港發生咩事，下半部呼籲佢地就算唔嚟香港其實都可以幫手，例如支持當地本土貨品，唔好買 made in China 貨、唔好裝大陸 app、官方新聞不可信。

我之前check out 個日痴左係酒店lift , 同埋機場d lift

下個月去日本

之前佔中後一年我去咗高山，住咗一間家旅經營嘅酒店仔，老闆係個婆婆，仲會自己整吓手作賣吓，我女朋友識講日文，個婆婆知道我地係香港人，第一句就問佢香港係咪好大件事，佢話佢都好關心香港。

有次去一個地方要搭JR轉的士，咁啱有對日本嬸嬸又係去同一個地方，我地一齊搭的士，途中佢都問我地喺邊度嚟，跟住就話佢地好鐘意香港，覺得香港好靚，但香港好似俾中國打壓緊啊。其實真係好感動，每次同當地人講香港，仲要係鄉下啲老人家，佢地第一件關心嘅事係香港嘅政治。我唔係講笑，日本啲廢老廢得真係好可愛。